\sectionWithoutNo{Введение}{sec:introduction}

\textbf{Цель работы}: Построение адаптивного алгоритма слежения за неизвестным сигналом.

\textbf{Условия задачи}:
\begin{enumerate}
    \item $y$, $x$, $y$, $g$, $f$ измеряемы;
    \item параметры объекта известны;
    \item параметры задающего воздействия неизвестны.
\end{enumerate}

\textbf{Исходные данные}:
\begin{itemize}
    \item Модель объекта в виде ВСВ:
    \begin{align}
        \dot x &= A x + b u \label{eq:obj_of_control_d_x} + df \\
        y &= C^T x \label{eq:obj_of_control_y}
    \end{align}
    %
    где 
    \begin{align*}
        A &= 
        \begin{bmatrix}
            0 && 1 \\
            1 && -2 \\
        \end{bmatrix} \quad
        b =
        \begin{bmatrix}
            0 \\
            1
        \end{bmatrix} \\
        C &= [2 \quad 1]
    \end{align*}
    
    \item Динамические показатели качества замкнутой системы:
    \begin{equation*}
        t_\text{п} = 1~\text{с}, \quad \sigma = 0\%
    \end{equation*}

    \item Динамические показатели фильтра:
    \begin{equation*}
        t_\text{п} = 3~\text{с}, \quad \sigma < 15\%
    \end{equation*}

    \item Задающее воздействие:
    \begin{equation}\label{eq:g_signal}
        g(t) = 2\sin{4t} + \cos{t}
    \end{equation}

    \item Возмущение:
    \begin{equation*}
        f = 0
    \end{equation*}

    \item Алгоритм адаптации: сигмоидальный.
\end{itemize}










